---
title : 'திலகாஷ்ட மகிஷபந்தனம்'
publishedDate: 'Tue Mar 08 2022 12:21:33 GMT+0530'
category: 'tenali-raman-stories'
slug: 'thilakaasta-makisapanthanam'
thumbnail: '../thumbnails/tenali-raaman.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - thenali ramang
    - siru kadhaigal
keywords: 
    - tenali raman
    - tenali raman stories
    - tenali rama krishna
    - tenaliraman
    - tenali ramakrishna stories
    - tenali raman stories in tamil
    - tenali raman short stories
---
 
# தெனாலி ராமன்
தெனாலி ராமன் என்றாலே அனைவருக்கும் நினைவிற்கு வருவது அவருடைய நகைச்சுவை பேச்சு தான். பேச்சு நகைச்சுவையாக இருக்குமே தவிர அவரது சிந்தனையும் திறன்களும் அளவிட முடியாத அளவுக்கு உயர்ந்தவையாகவே இருந்து இருக்கிறது. அவரது எந்த ஒரு நகைச்சுவை  பேச்சும் யாரையும் காயப்பட வைத்தது  இல்லை. மேலும் அவரது ஒவ்வொரு நகைச்சுவை கதைகளிலும் ஏதேனும் ஒரு உள் அர்த்தம் மற்றும் நமது அன்றாட வாழ்க்கையோடு தொடர்புடைய பல சிந்தனைகளை சுமந்தே வந்து உள்ளன. அத்தகைய கதைகளை நாம் படிக்கும் முன்னர் அத்தகைய தெனாலி ராமனை பற்றி இப்பகுதியில் சிறிது தெரிந்து கொள்வோமா!
 
## தெனாலி ராமன் பிறப்பு
 
தெனாலி ராமன் ஆந்திர மாநிலம் கிருஷ்ணா மாவட்டத்தில் கார்லபதி என்கிற கிராமத்தில் ராமையா - லட்சுமி அம்மாள் தம்பதியரின் மகனாக ஏழை பிராமண குடும்பத்தில் பிறந்தவர். தெனாலியில் உள்ள இராமலிங்க சுவாமியின் நினைவாக இராமலிங்கன் என்றே பெயரிடப்பட்டார். இவர் பிறந்து மூன்றாம் நாள் இவருடைய தந்தையார் மரணமடைய குடும்பம் வறுமையில் வாடியது. இவருடைய தாயார் இவரை எடுத்து கொண்டு தெனாலியில் இருந்து அவருடைய சகோதரனுடைய வீட்டுக்கு வந்து சேர்ந்தார். தாய் மாமன் ஆதரவில் தான் இராமலிங்கம் வளர்ந்தார்.
 
## தெனாலியின் கோமாளித் தனங்கள்
 
உரிய பருவத்தில் பள்ளியில் சேர்ந்தாலும் படிப்பில் கவனம் செல்லவில்லை. மற்றவர்களை சிரிக்க வைக்கும் ஆற்றல் அவரிடம் இயற்கையாகவே இருந்தது. அதனால் அகடவிகட கோமாளித் தனங்களில் தான் அவருடைய அறிவும் ஆற்றலும் ஜொலித்தன. கமலா என்கிற பெண்ணை மணந்தார் தெனாலி ராமன்.

## தெனாலி விகடகவி ஆக உயர்ந்தது 
இவர் அரசவை விகடகவியாக உயர்ந்தது குறித்து பல கதைகள் நிலவுகின்றன. 
இவருடைய ஊருக்கு வந்த துறவி ஒருவர் இவருடைய தைரியம் மற்றும் நகைச்சுவை உணர்வில் கவரப்பட்டு காளி தேவியிடம் வரம் பெறத்தக்க மந்திரம் சொல்லி தந்ததாகவும் அதன் அருளால் காளி  தேவியின் தரிசனம் பெற்ற தெனாலி ராமன் அவளையும் தன் நகைச்சுவை அறிவால் சிரிக்க வைத்து அவளாலேயே விகடகவி என்று வாழ்த்தப்பட்டதாகவும் சொல்கிறார்கள்.
அதில் நம்பிக்கை வரப் பெற்ற தெனாலி ராமன் விஜயநகரம் சென்று தன்னுடைய சாமர்த்தியத்தால் அரச தரிசனம் பெற்று தன்  அறிவுக் கூர்மை மற்றும் நகைச்சுவையால் அரசரின் அன்புக்கும் நம்பிக்கைக்கும் பாத்திரமாகி அரசவையில் முக்கிய இடம் பெற்று நல்வாழ்வு வாழ்ந்தார்.
 
## தெனாலி சைவரா? வைணவரா?
இவர் சைவரா வைணவரா என்பதில் சரித்திர ஆசியர்களிடையே குழப்பம் நிலவுகிறது. ஏனென்றால் இவருடைய பெயர் சைவப் பெயர். இவர்  எழுதிய நூலாகிய "பாண்டுரங்க மகாத்மியம்" விஷ்ணுவைப் பற்றியதாக இருப்பதோடு அவருக்கு சமர்ப்பிக்கப்பட்டு உள்ளதாகவும் உள்ளது.
அது தவிர "உத்பாதராதைய சரித்திரம்", "கடிகாச்சல மகாத்மியம்" ஆகிய நூல்களை இயற்றி உள்ளார். முன்னது உத்பாதர் என்கிற துறவியை பற்றியது. பிந்தையது தமிழகம் வேலூருக்கு அருகில் இருக்கும் நரசிம்மர் கோவிலை பற்றியது.
 
## தெனாலியின் பட்டங்கள்
தெனாலி "விகடகவி" என்றும் "குமார பாரதி" என்றும் அனைவராலும் பாராட்டப்பட்டு அன்போடு அழைக்கப்பட்டார்.

## தெனாலியின் சிறப்புகள் 
இந்திய மொழிகளில் இவரைப் பற்றிய பாடக் குறிப்புகள் இல்லாத மொழியே கிடையாது என்னும் அளவுக்குப் பிரபலமானவர்.இவருடைய கதையை "தி அட்வென்சர்ஸ் ஆஃப் தென்னாலி ராமன்" என்கிற பெயரில் கார்ட்டூன் நெட் ஒர்க் தொலைக்காட்சி நிறுவனம் கி.பி.2001இல் படமாக்கப்பது.
 
## தெனாலியின் காலம்
தெனாலி ராமன் வாழ்த்த காலம் கி.பி.1509 முதல் கி.பி.1575 வரை ஆகும். தமிழ் நகைச்சுவை உலகில் மிகவும் புகழ் பெற்ற தெனாலி ராமகிருஷ்ணா என்பவர் விஜயநகரத்தை ஆண்ட கிருஷ்ணா தேவராயரின் அவையை அலங்கரித்த எட்டு அரசவைப்  புலவர்களுள் (அஷ்டதிக்கஜங்கள்) ஒருவர் ஆவார்.
 
இப்படிப்பட்ட புகழ் பெற்ற புலவரான தெனாலி ராமனின் கதைகளில் "திலகாஷ்ட மகிஷபந்தனம்" என்னும் கதையை இப் பகுதியில் நாம் பார்க்கலாம்.

## திலகாஷ்ட மகிஷபந்தனம்

பல நாடுகளைச் சுற்றி, பல பண்டிதர்களை வாதத்தில் வென்று, பல்வேறு பட்டங்களையும் பரிசுகளையும் பெற்ற பண்டிதர் பால திலகாச்சாரியார் என்பவர் விஜய நகரம் வந்தார்.

மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர் சபைக்கு அவரை அழைத்து வந்தார் ராஜ குரு.  அப்போது தெனாலி ராமன் அங்கு இல்லை. அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர் பண்டிதருக்கு வரவேற்பும் விருந்தும் அளித்தார். தமது அவையில் நாளை பண்டிதர் உரையாற்ற வேண்டும் என அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர் கேட்டுக் கொண்டார். அதற்குப் பண்டிதர், "நான் உரையாற்றுவதை ஒப்புக் கொள்கிறேன். அதே நேரத்தில் என்னிடம் வாதமிட்டு வெல்லக் கூடிய ஓர் அறிவாளியாவது உமது அவையில் உண்டா" என்று மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயரைப் பார்த்து கேட்டார் பண்டிதர்.
அதற்கு அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர் ஏன் இல்லை, "ஏராளமானவர்கள் இருக்கிறார்கள்" என்று அந்த பண்டிதருக்கு பதில் கூறினார். அதற்கு பண்டிதர் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயரிடம், "இருந்தும் பயனில்லை. என்னை வாதத்தில் வெல்லாவிட்டால் உங்கள் அரசவை அறிஞர்கள் எனக்கு அடிமை எனச் சாசனம் எழுதித் தர வேண்டும்" என்று வாக்குறுதி கேட்டார். 

அரசரால் மறுக்க இயலவில்லை. ஒப்புதல் தந்தார் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர். பண்டிதர் சென்றதும் அரசவை அறிஞர்களை வரவழைத்தார். தெனாலி ராமனையும் வரவழைத்தார் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர்.

எல்லோரிடமும், "பால திலகாச்சாரியாரை வெல்ல உங்களில் எவராவது முன் வர வேண்டும்" என்று கூறினார் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர். எவரும் முன் வரவில்லை. ஒவ்வொருவரும் ஒவ்வொரு காரணங்களை சொல்லி பின்வாங்கினர். எல்லோருமே பால திலகாச்சாரியாரை வாதத்தில் எவராலும் வெல்ல முடியாது என்று மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயரிடம் கூறினர்.

பால திலகாச்சாரியார், "வித்தியாசாகரர்" என்ற மிகப் பெரிய பட்டத்தைப் பெற்றவர். அவர் சகல கலைகளிலும் சகல மொழிகளிலும் வல்லவர். நாங்கள் ஒவ்வொரு துறைகளில் மட்டுமே அறிவாற்றல் பெற்று உள்ளோம். அவர் பல்வேறு துறைகளில் அறிவாற்றல் பெற்றவர். அவரை வெல்ல எவராலும் முடியாது" என்று கூறினர்.

அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர் மிகுந்த வருத்தத்துடன், "விஜய நகர சாம்ராஜ்யத்தின் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயரின் அரசவை அறிஞர்கள் வித்தியாசாகரர் என்னும் பாலா திலக்காச்சாரியாருக்கு அடிமைகள் எனச் சாசனம் எழுதித் தர வேண்டியது தான்" என்று கூறினார். மற்றவர்கள் மௌனம் சாதிப்பதைக்  கண்டு தெனாலி ராமன் எழுந்தான். அரசரே! கவலை படாதீர்கள். நாளை அந்த மகா பண்டிதரை நான் வென்று விடுகிறேன்" என்று கூறினார். 

நீ மட்டும் வெற்றி கிடைக்கும் என எப்படி எதைக் கொண்டு சொல்லுகிறாய் என்று தெனாலி ராமனை அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர் கேட்டார்.

தெனாலி ராமன் அதற்கு "எப்படியோ வெற்றி பெறுகிறேன். எனக்கு மட்டும் ஓர் உதவி இவர்கள் எல்லாம் செய்ய வேண்டும்", என அந்த உதவி என்ன என்பதையம் கூறினார் தெனாலி ராமன். மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர் நம்பிக்கையுடன் தெனாலி ராமன் சொன்ன படி நாளை எல்லாரும் நடந்து கொள்ள வேண்டும் என உத்தரவு இட்டார்.

மறுநாள் அரசவைக்குப் பண்டிதர் வந்ததும் மிக ஆடம்பரமாக உடை அணிந்து பெத்தண்ணா, அப்பண்ணா, ராமண்ணா போன்ற வட மொழிப்  பண்டிதர்கள் புடை சூழ மிக ஆடம்பரமாகக் கையில் ஒரு பட்டுத் துணிப் பொட்டலத்துடன் தெனாலி ராமன் வந்தான். அரசரும் எழுந்து அறிவுலகத் திலகமே! வருக என வரவேற்றார்.

பண்டிதர் இதை எல்லாம் பார்த்ததும் பெரிய அறிவாளி போல் தோன்றுகிறார் என நினைத்து, "மகா பண்டிதர்! வித்தியாசாகரன் எனப் பட்டம் பெற்ற பால திலகாச்சாரியாரின் வணக்கம்" என்று கூறினார்.

அலட்சியமாக ஒரு சிரிப்பு சிரித்த தெனாலி ராமன் "பால திலகாச்சாரியாரே! நாடு பல சுற்றி விருது பல பெற்ற உமது வாதத் திறமை பற்றிக் கேள்விப் பட்டுள்ளோம். உமது அறிவாற்றலுக்கு இது வரை தாங்கள் படித்த நூல்கள், ஏட்டுச் சுவடிகளின் மகிமையைப் பற்றியும் கூறுங்கள்" என்றான் தெனாலி ராமன்.

திமிருடன் பார்த்த பண்டிதர் தெனாலி ராமனையும் அவன் கையில் இருந்த பட்டுத் துணியால் சுற்றிய பொட்டலத்தையும் கண்டு, "நான் கற்ற நூல்கள் இருக்கட்டும் நீர் என்னென்ன நூல்கள் படித்தீர், பார்த்தீர்? அதைக் கூறும். அந்தப் பட்டுத் துணியினால் மூடிய நூலின் பெயர் என்ன?" என்றார் பண்டிதர்.

ஆயிரக்கணக்கான நூல்களைப் படித்து உள்ள யாம் பாண்டித்யம் பெற்றது இந்தப் பட்டுத் துணியில் மூடப் பெற்ற "திலகாஷ்ட மகிஷபந்தனம்" மூலம் தான். இந்த நூலை முதன்மையாகக் கொண்டு நாளை இச்சபையில் வாதிடுவோம் என்றான் தெனாலி ராமன். சரி என ஒப்புக் கொண்டு தனது இருப்பிடம் சென்ற பால திலகாச்சாரியார் இரவு வெகு நேரம் சிந்தனை செய்தார். "திலகாஷ்ட மகிஷபந்தனம்" இப்படி ஒரு நூலைப் பற்றிக் கேள்வி பட்டதே இல்லையே என வருத்தப் பட்டார். நடுநிசியில் எழுந்து நாளை நிச்சயம் நாம் தோற்று விடுவோம் எனப் பயந்து எவருக்கும் தெரியாமல் அவசர அவசரமாக வெளியேறினார்.
மறுநாள் அரச சபைக்கு பால திலகாச்சாரியார் வராததைக் கண்டு மன்னர் ஆச்சரிய பட்டு தெனாலி ராமனைப் பாராட்டினார். மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர் மிக மகிழ்ச்சியுடன், "நீ பட்டுத் துணியில் சுற்று வைத்து உள்ள "திலகாஷ்ட மகிஷபந்தனம்" நூலைப் பற்றி இது வரை கேள்விப்பட்டதே இல்லையே என்றார்.

தெனாலி ராமன் பொட்டலத்தை  பிரித்தான்.அதில் உலர்ந்து போன சில எள்ளுச் செடியின் தண்டுகள் எருமை மாட்டைக் கட்டும் கயிற்றினால் சுற்றப்பட்டு இருந்தது. இவற்றைக் கண்டு எல்லோரும் சிரித்தனர். தெனாலி ராமன் விளக்கம் கூறினான். திலகம் என்றால் எள்ளு. அஷ்டம் என்றால் விறகு. மகிஷ பந்தனம் என்றால் எருமை கட்டும் கயிறு. இதை புரிந்து கொள்ளாத பண்டிதன் தான் ஓடினார், என்றான் தெனாலி ராமன்.

அரசரும் சபையினரும் தெனாலி ராமனைப் பாராட்டினார். அரசர் பொன் முடிப்பு ஒன்றை தெனாலி ராமனுக்குப் பரிசளித்தார்.

## கதையின் நீதி:

எவ்வளவு பெரிய பண்டிதனாய் இருந்தாலும் தனக்கு எல்லாம் தெரியும் என்றும் தன்னை வெற்றி கொள்ள யாரும் இல்லை என்ற எண்ணத்தை தன்  தலைக்கு ஏற்றுக் கொள்ளவே கூடாது. அவ்வாறு இருப்பவர்களுக்கு இப்படி யாரேனும் வருவார்கள் அவர்களை ஆள்வதற்கு. எனவே அது போல் நாம் நடந்து கொள்ள கூடாது.
